[社會心理學研究] 爭埋單

據我多年黎由細到大既研究
親朋戚友之間爭埋單有 90% 都係為面子
為咗睇落好豪氣好大方
唔會計較小數目
但係係人都知道如果有人請你食飯
你心底點都會接受
口裡說不身體卻很誠實
但係另一方面
好諷刺地大家見到有免費野既時候
又會叫埋啲親朋戚友一齊去搶

搶埋單 = 為面子
但係搶免費野既時候點解唔會覺得冇面
一邊扮大方一邊貪小便宜

有冇對相關方面有了解既巴打入黎講講